蘋果噩耗？！美國擬將不能換電的手機列為不合法

自已故教主 Steve Jobs 帶來首部智能手機 iPhone 以來，經歷十年的演進，一直是採用內嵌式電池設計，用戶未能自行更換電池。近數年，隨着手機廠商追求美感與纖薄輕巧兼備的產品設計，亦逐漸廢去可換式電池這個賣點，跟從蘋果這個「缺點」，衍生連串電子產品問題，包括︰維修困難、電子廢物增多等。

為解決上述連鎖式問題，美國華盛頓州擬立例將難以維修的電子產品列為不合法，並定於 2019 年 1 月實施，而這法案更有望推至全美國，意味所有不能自行更換電池、或需要到指定維修中心才能更換零件或維修的電子產品，將會變為「違禁品」，不可在美國市場出售？！

是次華盛頓州率先為電子產品的可維修性立法，其中的具體內容說道，手機電池用膠水黏合到主機板，不但增加拆修和維修難度，亦不符合環保和循環再用原則，所以電池必須是可拆卸及可更換。
此外，尚有其他一經拆開便無法還原原狀的電子產品如︰AirPods、Microsoft Surface Laptop，也屬不合法，一旦法案在 2019 年 1 月實施後，生產廠必須重新設計符合該條法案的產品，才能在華盛頓州出售。到目前為止，已有多達 17 個州份響應這條法案，預料會推及至全美國。

外界分析指法案獲華盛頓州通過並擬定明年初實行對美國整個電子產品界的影響十分巨大，特別是蘋果，皆因蘋果產品向來以設計美感和良好使用體驗做主導，此例推行全國的話，蘋果日後新品，如最受注目的 iPhone 便要放棄一體式機身，返回多年前手機界盛行的可揭式背蓋設計。

消息一出，美國不少科技電子產品公司即聯署表示反對法案，包括︰Apple、Microsoft、Verizon、Comcast 等，暫未知道反對聲音是否能動搖華盛頓州政府對立法的決心，不過若然成事，確實會叫不少電子產品公司頭痕不已。

一半半 ，想佢保留呢個設計
但想易換電

可以換電真係好消息，出去先達D手機鋪都唔知換乜鳩電會唔會爆炸，返原廠換又要比人reset機，又貴，又可能話入過水要維修，如果手機可以換電就無哂呢D麻煩。

利申：用緊LG V20，貪佢可以換電。

點解想部手機無得自己換電？

薄

All in 電池股 有冇得諗

防水都要再花功夫. 電話都算.

Airpods 呢類真係唔知點攪好

我寧願佢厚多1mm，好過我成日要插住尿袋

防水
size

同之前聽有D唔同，佢個自行換電唔係一定要即開即換嗰款
其實係講緊容易維修嗰種~

而IPHONE唔得係因為你一拆開，APPLE就唔保，咁等於迫人去APPLE換電，所以先唔附合法例。

防水就無得好講，不過先達手機佬拆過你信會防水嗎？原廠換又要比人呃錢。

就算你冇開過部機
入面張試水紙一轉色
香港嗰堆濕鳩代理都會入個客數

所以買港行就算標明防水都喺唔好放入水

又整啲麻煩嘅法案出嚟

蘋果產品向來以設計美感和良好使用體驗做主導

冇得換電真係勁度on9

冇得自行換電搞到好多機變電子垃圾,明明機能仲用得D人覺得煩又要等,多數買新機之後又唔會放二手賣,AN機個問題更加嚴重因為二手唔值錢

以前sony啲防水機都有得換電啦

商業自由市場，做乜要去干涉?

保障消費者麻煩？

叉電線接頭都未攪好啦

On99 ifixit 有咗咁耐 邊個換唔到電 問題係會無保啊嘛 你立法 只要用返原廠電就繼續有保好過喇

smartphones aren't waterproof, inside the smartphone there is adhesive to prevent water flowing in, once the phone is disassembled it is vulnerable to water as the adnesive is for once time uses

LM

LG V20 +1
終於有同伴啦

換電真係冇得輸

老一代LG v10, 嘅用家都係呢度

厚多1mm咪又要插

抵啦屌蘋果間仆街公司
成撚日帶頭做賤野

on9港豬

買左2舊電 出街第一舊電用完 換第2舊即時滿電

換就新電就唔洗插啦

依家有幾多部旗艦機唔係內置

中階都冇乜喇下

上面講「生產廠必須重新設計符合該條法案的產品」、「如最受注目的 iPhone 便要放棄一體式機身，返回多年前手機界盛行的可揭式背蓋設計」 即係到時又會有人話部手機又柒又冇美感乜乜柒柒，喺度屌鬼
條法案唔係唔好但可唔可以唔好一下就變成不合法嘅產品

換電>>>>>>>尿袋

其實D生產商話要設計一體電外形美觀只係藉口，想你地無得換電局你返原廠比貴價錢換電先係真。如果你去街外換電仲好，話你舊電唔係原廠零件唔洗幫你保養，你部機壞咗要換過一部新嘅，佢又賺多一筆。

其實自己換唔換到電，同係唔係一體式機身美感根本無必然關係，只係生產商嘅藉口。

iphone 9 US version
iphone 9 Global version

改做用sim 卡針開機殼換電

如果第2舊都用完呢？

其實上面班人有冇直接落過手換電
影響外觀根本笑話

缺點都可以護航, ifandog真係無得輸

唔少人都用手機套，個外觀就算有幾靚都比個套包住，包金都無人睇到。

係就好
但最緊要防到水又換到電

以前一間公司都幾種差電插頭, 咪又係改到統一USB

設計唔到又可以換電又好睇係只係間公司廢

正啊

第1舊一路用緊尿袋叉緊架啦
用完之後又用番第1舊就得

或者買3舊

Apple 搵幾億出黎請人lobby 容乜易
實唔會咁樣比你搞鳩佢

一日唔會用晒2舊 一定用唔晒

益下你地啦

買多個叉電器 一路叉緊

除咗環保呢個point 我唔太明唔畀換電有咩問題
應該會有一堆wireless hardware 收皮？

同埋畀你換電 唔代表唔可以用螺絲lock死 （就咁睇篇文）

希望唔洗再用LG機

一套 charger連電磁$200
底過濕9 iphone 啲電磁要攞去比錢叫人換

上面有個柒頭話唔換電因為薄,
屌, 薄乜鳩, 十個有九個電話用case,
有D仲厚到仆街
你話你不嬲裸機, 咁我咪撐你囉

早兩個星期先因為舊lg q6+舊垃圾電買過部新機
部野先岩岩用得3個月
可以換電簡直係福音

根本就唔預你用case

所以話idog真係腦裝屎

V20 設計真心正

Iphone7裸機，有塵污糟沖沖水就搞點不知幾爽

咁人地設計一件產品唔會預你外加野
係咪依家好多人用case所以designer就可以9 hea？

你可以話呢個係籍口但同時都係不爭既事實

唔捐個降頻出黎就唔會有人理你粒電
冇人理粒電就唔會咁多人去了解個維修同保養
冇咁多人去了解呢件事就唔會有班人集體訴訟
Gay Cook好野 多謝Gay Cook

condom就話要薄，手機咁撚薄仲難渣，寧願要換電設計

支持 只要繼續有ip68就得

好多人已經忘記換電嘅電話

整返個 iphone 專用官方認證換電套裝
i- screwdriver
盛惠美金188美元 (不含電池)

要逼下手機廠諗計可以換電防水加美觀先係

其實當年moto defy 可換電都做到ip67
根本唔存在兩者唔可以同時出現呢個問題

以前se防水咪喺背蓋加膠圈都一樣ip67

防水根本好低科技

一早要啦

騙局黎
科技進步一樣做到

所以咪寧願番原廠換，又唔係貴

講真 而家科技咁發達
要有得換電加防水有幾難呀
似而家手機廠閹左佢
換電收到貴一貴
仲可以逼你快d換機
立法可換電 到時最多咪部機厚0.幾mm

其實真係應該啦, 整個行業扭曲又要硬食, 俾市場訓練到成隻狗咁

Nokia 時代換電換殼都唔知幾好

APPLE做衰晒, 班FAN BOY又受先戇鳩

低啦

5,6年前一早有換得電既防水電話啦

想知幾厚

唔關幾厚事
幾年前已經有公司做防水塗層

將無防水功能手機交比佢地加工就得

個時香港都有係九龍灣

其實鋰電既壽命做就左手機商一個逼消費者換機既藉口, 如果有得換電, ip6 都仲大把人用, 將手機變成一兩年壽命既消耗品, 消費者被逼換機, 地球又硬食電子垃圾, 根本一早要管制啦....

airpod都換電
以後d電子產品就只會牛龜咁大

有得換電就唔用case?
咁咪厚上加厚囉柒頭
講野唔撚用腦 vv

我第一部智能手機係防水 可換電 輕身既Sony Xperia V

一早要啦屌你

其實手提電話防水係做乜撚
真係要黎攞去海灘?
定係for 你萬一跌咗部機落水
定係其實只係marketing

可換電肯定會令到電量計算一定唔準

三樣都有
當然以商業角度黎講實係第三點最重要

你真係有錢，600幾蚊換原廠iPhone電都話唔貴

呢道講緊手機，唔係airpod，唔好亂咁拉埋來講。

六百幾咋喎，又唔係六千幾
食個飯都無左啦

D電冇咁易壞我理撚得你有冇得換. 弊在而家D電係用唔夠一年就得返半條命, 兩年玩完, 根本就係迫人換機.

華盛頓州變左美國
笑撚左

食粒糖都冇左啦

廢話，你可能無基本電嘅知識，甚至無common sense，就算唔比你換電，你電量計算都係唔準架啦：新機果時100%電同舊機100%電，可以用嘅時間咪又係唔一樣。

我用咗廿年手機，未試過有一部機跌落水或者整濕，點解要懲罰我唔比我換電怕我整壞部機

我會攞去沖水洗／沖涼游水開喇叭聽歌

海灘咸水反而會整壞個3.5mm

嘩！原來連登仔咁L有錢。。。同大口氣

其實我覺得同買保險一樣,當你用唔著既時候就會覺得無用,呃錢,垃圾,用得著果陣就會覺得好彩有買到

真心，你可換電既買粒原廠都ard 400 啦
定你會買粒雜廠代電？

個換電方法要簡單，近乎可以自己換。仲要換電唔影響保養( 變左無防水 )

大陸跑手搶水被DQ 中國網民：如果我的水被馬拉松神人「搶」了，我會很高興的！

如果出番換電手機會狗衝番部
宜家又oled 又無得換電
有錢人先用

一跌就甩舊電出嚟 好柒

贊成可換電
成日帶舊外置充電好撚弱智 連住條線吊鹽水咁

有d仲識爆炸

Apple粒電上面有ic 負責呢part
邊個無common sense

個鎖位扣得好D就唔會甩，同換唔換到電無關

咁換到電嘅電話，舊電上面都可以有呢粒IC，咪一樣可以計得準電量，係咪？

事實上個d機既ic銲左係部機上面

篇文有提我先講

可以焊，即係可以用可拆嘅接觸點連接啦。個問題係佢設計到唔想比你容易自己換電，同計得準電量根本完全無關。

你up乜

係喎，my bad
其實又唔一定要所有電子產品都換到電，唔同心臟起搏器都自己換電咩

焊即係焊實D通電接觸點，咁唔焊實D通電接觸點唔得嗎？可以換電嘅手機，通電位都唔係焊實啦。

其實呢啲所謂提案有時真係好心做壞事

就好似歐盟當初講嗰個話要完全統一要使用USB一樣，而家已經2018年啦咁又點樣?

市場係會自然調節

一種粒ic銲係粒電上面一種粒銲係塊底板到
係咪好難明姐

比你撚狗添，開YouTube睇過換電程序，其實舊電就咁就拆得甩來換，同你講D乜鳩IC完全無關係，跟本蘋果係撚鳩D用家屈錢換新電。

因為粒ic係跟舊電，你換電就自然換埋粒ic

換埋粒IC同用家自己換唔換到電有乜關係，好多換到電嘅手機電池都有IC，好似Samsung Note 3，個NFC sensor都裝在粒電上面，咪一樣可以拆電換！其實你明唔明白個“焊”字係點解？我睇YouTube完全見唔到焊嘅成份

如果比換
仆街蘋果一定將電池壽命整勁撚短
迫人係咁換電維持返原先換電維修個收益

其實你明白“好心做壞事”點解嗎？統一咗USB有乜壞處？

蘋果一向都係仆街，整慢部機等你要換電解決問題，或者買過部新機，所以我從來無用過iPhone。不過個市場就痴咗線，大家跟著佢做仆街，係時候要管制下呢D仆街現象。

所以咪成日入水囉 戇鳩
到你拎去整就話你冇冚實個蓋 屈你人為冇得換

即係又要買多幾舊

而家啲機無得換電一樣可以無冚實蓋入水，咁我情願有得換電

如果換電好處真係咁大就唔會轉曬內置咁滯啦。
SD card三星都走過一次，俾人屌到半GEN即刻加番

轉內置係因為用家用副廠電著火會影響原廠個朵，而且無得換電到舊電打柴嗰陣可以屈鳩你成部機換

Iphone邊到有蓋你冚？
定你用支那山寨機？

sim card唔洗插槽？

一隻講緊現時可換電既機既紀錄ic係塊底板上面

一直

唔好話拎去俾佢換電扼唔扼錢
屌你要卜個十年都卜唔到一次嘅天才吧
又要特登去
又要等佢換好俾你
我買個新電池咪仲快
天才吧班天才又可以唔使做咁多野

而家科技太先進太強

問題唔係用科技令部電話㯲用d

係用科技縮短 個壽命

立左呢個法

佢地就研發係其他地方縮短個壽命

毛肚defy表示屌你呀。

你要搞清楚USB能夠統一、改進，唔係因為某個國家嘅法例強制規定，而係市場調節

如果咁樣一刀切，強制唔能夠交換電池嘅手機都係違法，咁呢啲違法品被充公之後又會點處理?咪造成另外一個問題。

諗都諗到呢啲法律唔會有追溯期㗎啦

蛇果：吓，你講乜嘩?

冇計
絕大部分冇去過美國既人成日都當美國係一個國家咁睇。
其實係五十幾個。

就算法例出台，D人最多都係去其他州份買

ENGLAND IS MY CITY

如果有立法，可能USB改進得更快，唔會比APPLE呢D仆街公司出條有chips嘅USB線呃錢。至於要手機交換電池用又唔多可能喎，如果會咁立法，晨早就立咗法要BENZ可以裝BMW engine啦

無睇後面有無人覆你
拆咗其實照保⋯你唔換走原廠嘢就得

知你去過美國好威威:

此外，尚有其他一經拆開便無法還原原狀的電子產品如︰AirPods、Microsoft Surface Laptop，也屬不合法，一旦法案在 2019 年 1 月實施後，生產廠必須重新設計符合該條法案的產品，才能在華盛頓州出售。到目前為止，已有多達 17 個州份響應這條法案，預料會推及至全美國。

咪出個美製版同世界版囉

買新機
買電池
都係用一嚿嚿電
最多買多舊電做士啤
但係你唔買多舊電，又會買尿袋
咁又有咩分別